[三罷後續] 吳敏兒：政府唔回應五大訴求，可唔可以再有第二次罷工 ？市民高呼：可以，值得！

民間就反修例發起的不合作運動不斷升級，昨有市民自發全港「三罷」，又舉行7區集會，要求政府正面回應港人五大訴求，演變成各區堵路及衝突。職工盟主席吳敏兒在旺角罷工集會開場發言時指出，今次罷工屬市民自發，走出了香港歷史重要一步，亦是工會力量與社會力量連結。吳敏兒問集會者，若政府不回應五大訴求，能否再有第二次罷工，在場市民高呼「可以」；吳敏兒再問在場者是否值得，在場者齊聲回應「值得」。

吳敏兒：自發罷工 歷史重要一步
工商界政黨經民聯則發聲明指出，全港700萬市民「同坐一條船」，任何政治紛爭都不應破壞經濟發展，累及港人。經民聯說，現時香港經濟面臨嚴峻的外圍環境，包括中美貿易糾紛、英國脫歐等環球不明朗因素，這些極端行為只會影響正常的商業運作，降低市民消費信心，進一步打擊香港經濟，損害香港得來不易的金融中心地位。經民聯呼籲社會各界人士堅守工作崗位，尊重他人權利，顧及廣大市民的福祉，盡快恢復社會秩序及正常運作。

吳敏兒於旺角集會發言稱，市民要用腳步實踐行使罷工的權利，並寄語在場者要堅持信念，「我們靠的就是我們自己一對手、靠香港人以及我們的團結！」不要讓年輕人及被捕者感孤單。她又稱，航空界昨有逾3000人罷工，「你們為香港歷史締造了難忘的一頁！」

教師：開學後倘罷課會參加
中學教師阿怡（化名）是屯門人，昨日出席屯門文娛廣場的罷工集會。她批評政府漠視民情，只單方面譴責示威者的暴力，卻無視警察濫權，形容是有差別的譴責。她表示，若情況持續，不排除9月開學後，如有罷課都會參加，「但不希望有這情況發生」。 阿怡表示，最深刻是7月1日，有示威者衝擊立法會後，寫上「是你們教我和平遊行是沒有用」的塗鴉字句，「對我衝擊好大」，她稱示威者暴力雖然升級，但政府更應反思暴力升級的原因。

從事工程界的尹先生說，昨日特意請年假到屯門的罷工集會，他稱同行在反修例風波反應不大，但到兩次百萬人遊行及發生墮樓事件後，他的直屬上司在員工WhatsApp群組發信息稱「一定會罷工」。另一名擔任社福機構活動助理的阿bee（化名）稱，自己與上司均沒有申請年假，公司允許員工昨日罷工毋須請假。

source 明報

和理非全面進場

如果唔work，點解要繼續做而唔係唸其他升級方法？

有撚用咩 禽晚七大集會開始左唔洗半個鐘已經衝晒出黎整roadblock佔路 浪費晒罷工既和理非uncle auntie一番心意 搶晒focus 你同勇武果班講要識得尊重下和理非先啦

9月30號係吉日，夾正星期六928五週年，同星期二1001匪慶日中間，罷嗰日可以由928直落到匪慶而只需要罷9月30號星期一一日。同時又可以藉塞鐵塞路令不少港豬放連假，既乘機增加罷工聲勢，又可以增加佢地嘅支持。

前幾日又話罷工係和理非救勇武嘅 今日結果又係衝突..

Push